---
layout: post
title: PartyHack v3
date: 2019-04-15 00:00:00
categories: report
short_description: Наши доклалы, как это было, что мы видели и что именилось по сравнению с partyhack v2
image_preview: https://avatars1.githubusercontent.com/u/27823111?v=3&s=30
---

Привет,

Хочу немного рассказать про проездку на PartyHack, который проходит уже в _третий_ раз в ±Казани :)

> DC20e6 в разном составе за этот год скаталось на PartyHack три раза. Как делиться знаниями, так и послушать. Но обо всем по очереди.

## Знания, которыми мы поделились

Мы привезли на PartyHack 2 доклада от DC20e6

### __USB, DeviceKey или как получить доступ к девайсу.__

> Была рассмотрена атака BadUSB и другие документированные (и не очень) возможности мобильных девайсов. Так же заопенсурсили [DeviceKey](https://gitlab.com/dc20e6/devicekey) (тулза для проверки и эксплуатации различных функцилнальностей на вашем девайсе). И так же рассказали про [USBCondom](https://www.usbcondom.org/).
> Кстати, о USB C0nd0m ([https://www.usbcondom.org](https://www.usbcondom.org)). Он будет _заопенсуршен_ в [этом репозитории](https://gitlab.com/dc20e6/usb-c0nd0m) и подробно рассмотрен на докладе `Доклад 0x00.1: USB_C0nd0m_v2.0: Технические аспекты и реализация` в рамках [встречи 0x04 сообщества DC20e6 в Ульяновске 27 апреля 2019 года](https://dc20e6.ru/meetup/0x04/) c огромной кучей технических нюансов и интересных фактов о USB.

- Ссылка на презентацию: [https://docs.google.com/presentation/d/1VPvm3zCPXm35el-vK3pfoEUwKC7D9iWm_ErK0fRUJ6c/edit?usp=sharing](https://docs.google.com/presentation/d/1VPvm3zCPXm35el-vK3pfoEUwKC7D9iWm_ErK0fRUJ6c/edit?usp=sharing)
- Запись доклада доступна тут: [https://youtu.be/iqbNFqorfco?t=2786](https://youtu.be/iqbNFqorfco?t=2786)

### __Правила пользования docker для тех кто начинает или "как не натворить бед в самом начале".__

> Алексей рассказал о Docker и том, как его готовить, чтобы не было больно потом :)
> Встроенные и дополнительные средста обеспечения безопасности контейнеров. Векторы атак и их демонстрация. Нк и да, конечно же какие меры нужно принять, чтобы обезопасить docker окружение.

- Ссылка на презентацию: [https://docs.google.com/presentation/d/1xKSrOPnbvaYeF2Et1EZ04pU8w5bDwsptqVjfLrFbCZU/edit](https://docs.google.com/presentation/d/1xKSrOPnbvaYeF2Et1EZ04pU8w5bDwsptqVjfLrFbCZU/edit)
- Запись доклада доступна тут: [https://www.youtube.com/watch?v=Jf8IyL84XOM](https://www.youtube.com/watch?v=Jf8IyL84XOM)


##  Некоторые мысли и размышления после конференции

Как закончилась конференция и настало время ехать домой, мы немного пофилософствовали и выделили моменты, которые хотели бы отметить

- Да хз на самом деле, так как все хорошо и сказать что лучше нельзя или просто лень писать и я не признаюсь в этом :)
- Отдельно, кстати, хочется сказать про воркшопы. Воркшопы крутые! Тут было и про поиск уязвимостей в Android приложениях (спасибо, [Empty.Jack](https://empty.jack.su/)) и про фаззинг, о котором [WireSnark расскажет на 0x04 встрече](https://dc20e6.ru/announcement/2019/03/15/0x04-workshop-fuzzing.html) (повторение -- мать учения).
- Любой, кто хочет заняться ИБ может начать с простого дирбастинга и поиска поддоменов с открытыми портами и заработать на [BugBounty](https://en.wikipedia.org/wiki/Bug_bounty_program). Так что дерзайте и помните про [этичность своих действий](https://dc20e6.ru/ethics/).
- Атакующие качают свои скиллы и векторов атак меньше не становится, а только новые появляются. Защищающиеся тоже не сидят просто так. Да и разработчики ПО тоже клепают патчи на уязвимости, которые ранее сделали :) Замкнтутый круг.
- На встречу в Казань приехало побольше людей, чем в Иннополис :) 
- Pадует что больше и больше людей начинает задумываться о том, как делать свои программные продукты улчше и интересоваться ИБ а, соответсвенно, мир станет после этого нескольео безопаснее.
- Спикеры красавчики ;)
- Участники молодцы :)

Спасибо организаторам PartyHack и хочется пожелать им успехов :) 

---

Sincerely yours, [deadroot](https://t.me/deadroot)